\chapter{PENUTUP}
\section{Kesimpulan}
\subsection{Kesimpulan Masalah}
Setelah melakukan perancangan pada Penerapan Algoritma Regresi Linear Berganda pada Sistem\textit{ E-Procurement}, maka dapat disimpulkan bahwa perancangan telah mampu menjawab permasalahan yang dibahas dalam penelitian ini, serta berhasil mencapai tujuan yaitu :
\begin{enumerate}
    \item Sistem \textit{e-procurement} yang dirancang mampu menentukan ranking vendor terbaik.
    \item Sistem \textit{e-procurement} yang dirancang mampu Sistem e-procurement yang dirancang mampu mendokumentasikan proses pengadaan barang. 
.
\end{enumerate}

\subsection{Kesimpulan Metode}
Metode penelitian yang digunakan pada penelitian ini adalah Algoritma Regresi Linear Multivariabel yang mampu mencari persamaan dari setiap kriteria yang telah ditentukan sehingga dapat menentukan vendor secara terbaik dan akurat yang telah disediakan oleh sistem. Algoritma Regresi Linear Multivariabel terlebih dahulu mencari persamaan dari setiap kriteria kemudian setelah mendapatkan hasil persamaan tersebut maka hasil persamaan akan di jumlahkan dari setiap kriteria dan akan menghasilkan nilai vendor yang terbaik. Akan tetapi, pada metode regresi linear ini masih didapati kelemahan seperti nilai vendor yang tertinggi masih negative dan nilai vendor tidak sesuai dengan nilai kriteria yang telah ditentukan. Contoh jika hasil nilai vendor tertinggi yang diuji menggunakan metode regresi linear masih didapati nilai di bawah standar kriteria.

\subsection{Kesimpulan Pengujian}
Berdasarkan hasil pengujian pada Penerapan Algoritma Regresi Linear Multivariabel pada Sistem E-Procurement dinyatakan bahwa semua sistem berjalan dengan baik dan fungsi yang diinginkan juga berfungsi. Penerapan sistem ini sudah mampu menjawab dari masalah yang peneliti angkat.
\section{Saran}
Berdasarkan kesimpulan di atas, maka penulis merekomendasikan berupa saran-saran sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Penulis dalam hal ini masih dalam tahap anailis dan perancangan, belum sampai ke tahap pemrograman atau aplikasi. Oleh sebab itu, diharapkan dapat dilanjutkan dan diaplikasikan kedepannya agar dapat dimanfaatkan dan dimaksimalkan.
\end{enumerate}

\section{Diskusi}
Dalam proses pengadaan barang tentu saja pihak PT. Nusantara Jaya Sentosa perlu merekrut atau menjalin kerja sama dengan vendor terbaik. Sehingga dengan adanya system e-procurement ini maka PT. Nusantara Jaya Sentosa dapat meningkatkan efesiensi dan efektivitas proses pengadaan material dalam dalam perusahaan, sistem ini juga mampu memperkecil kemungkinan biaya administrasi (penggunaan kertas, telepon, dan \textit{fax}) dalam perusahaan.
P enerapan sistem \textit{e-procurement} merupakan suatu bagian upaya untuk mewujudkan prose pengadaan barang yang lebih efesien dan transparan, serta menjadi salah satu inisiasi dalam rangka mencengah korupsi khususnya di bagian pengadaan. 




